我們的青春，在台灣

我們的青春，在台灣 - 陳也

傅榆，網上圖片

「希望我們的國家可以被當成一個真正獨立的個體來看待。」金馬獎出爐最佳紀錄片「我們的青春，在台灣」，導演傅榆領獎時的感言，掀起洗版，近萬強國留言，惡毒攻擊不在話下，「環時」無執輸嚴厲批判，是意料中事。中、港娛樂界為了「貨賣出去」，亦閃電回應「中國，一點都不能少」。這個「少」，竟然包括因逃稅被失踪123天後，藏頭縮尾冇面見人的范冰冰！賣產急套現還稅而免於牢獄的范爺，成全了網民惡搞創作，變成「中國，十億都不能少！」

強國發動網絡霸凌絕不手軟，「我們的青春，在台灣」恐怕很快有盜版，公然修正為「我們的青春，在中國台灣」！傅導演提告的話，下場必然與無印良品的官司無差！傅榆有台灣人少見的胸襟，對強國網民宣稱的抵制杯葛，表達願意承擔並且不會後悔的器度。台灣新一代文化人，不被政治污染敢於表達真性情，傅榆不會是唯一，這股公民新氣象，切斷了吳敦義嘲陳菊「肥滋滋的大母豬」那一種爛到腳底而傳播極猛的病灶。新一代台灣人像傅榆，為自己，為自己作品，為自己的出生地說話，被瘋罵仍保持風度，誠懇回應，磊落光明。立體而鮮明的新一代台灣人，一個都不能少。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
表個態 (尊子)